{
    "question": "Salah satu pelaksanaan pasal 29 ayat 2 UUD 1945 adalah......",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "saling bertoleransi antar umat beragama tanpa adanya kesenjangan sosial, tidak ada saling ejek tentang agama\u00a0<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "yaitu kita harus saling menghormati terhadap lain agama dan tidak membeda bedakan agama lain,agar menjunjung rasa persatuan dan kesatuan indonesia",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-menjadi-dasar-hubungan-struktural-antara-pemerintah-pusa-764",
            "question": "Apa yang menjadi dasar hubungan struktural antara pemerintah pusat dan pemerintah daerah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "uu no 32 tahun 2004 dan uu no 33 tahun 2004 :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sistem hubungan antara pemerintah pusat dan daerah, yaitu : <br><br>\u00b7   \n  Desentralisasi yaitu penyerahan wewenang pemerintah pusat kepada \ndaerah otonom untuk mengatur dan mengurus urusan pemerintah dalam sistem\n Negara Kesatuan Republik Indonesia. <br><br>\n\u00b7         Dekonsentrasi adalah pelimpahan wewenang pemerintah kepada \nGubernur sebagai wakil pemerintah dan atau kepada instansi vertikal di \nwilayah tertentu <br><br>\n\u00b7         Tugas perbantuan adalah penugasan dari pemerintah kepada \ndaerah dan atau desa atau sebutan lain dengan kewajiban melaporkan dan \nmempertanggung jawabkan pelaksanaannya kepada yang menugaskan...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumuskan-kembali-pemahaman-tentang-pengertian-perjanjian-internas-798",
            "question": "Rumuskan kembali pemahaman tentang pengertian perjanjian internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perjanjian Internasional\u00a0adalah sebuah\u00a0perjanjian\u00a0yang\ndibuat di bawah\u00a0hukum internasional\u00a0oleh beberapa pihak yang berupanegara\u00a0atau\u00a0organisasi\ninternasional. Sebuah perjanjian multilateral dibuat oleh beberapa\npihak yang mengatur hak dan kewajiban masing-masing pihak. Perjanjian bilateral\ndibuat antara dua negara. Sedangkan, perjanjian multilateral adalah perjanjian\nyang dibuat oleh lebih dari dua negara.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-602",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pada saat proklamasi kemerdekaan.  \nTahap pembinaan: \n1. Perasaan senasib \n2.sumpah pemuda\n3.proklamasi kemerdekaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-pihak-yang-bertanggung-jawab-terhadap-upaya-penegakan-ha-272",
            "question": "SIAPAKAH PIHAK YANG BERTANGGUNG JAWAB TERHADAP UPAYA PENEGAKAN HAM DI INDONESIA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pihak yang bertanggung jawab atas upaya penegakan HAM di Indonesia sering menjadi perdebatan. Terdapat dua pendapat mengenai siapa penanggungjawab upaya penegakan HAM ini antara lain sebagai berikut:<br><br><strong>\u25ba PEMERINTAH/NEGARA</strong>. Pemerintah dianggap sebagai pihak yang paling bertanggungjawab atas upaya pemajuan, penghormatan serta penegakan HAM karena Negara dibentuk pada hakekatnya sebagai wadah bagi kepentingan dan kesejahteraan rakyat. Setiap warga Negara ini mempunyai hak asasi yang wajib untuk dilindungi (termasuk upaya penegakannya) oleh negara.<br><br><strong>\u25ba NEGARA &amp; INDIVIDU.</strong> Pendapat kedua mengenai siapa pihak yang bertanggungjawab atas penegakan HAM di Indonesia menyatakan bahwa upaya penegakan HAM tak hanya dibebankan pad anegara saja tetapu juga bagi individu. Dengan demikian, Negara dan individu bertanggung jawab atas penghormatan, pemajuan dan penegakan HAM di dindonesia. Dasar pemikiran ini adalah bahwa pelanggaran HAM tak sekedar dilakukan Negara atas rakyat tetapi juga bisa rakyat ke rakyat.\u00a0<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan lebih lanjut pada tautan berikut:\u00a0<br><br>siapa yang bertanggung jawab dalam upaya pemajuan penghormatan dan penegakan ham brainly.co.id/tugas/652199<br>tanggung jawab dalam penegakan ham adalah brainly.co.id/tugas/5038164<br>penegakan ham dapat diawali dari kehidupan kita yang paling kecil yaitu brainly.co.id/tugas/6048664<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><strong><br>Kode Soal\u00a0 \u00a0: -<br></strong><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: X (1 SMA)<br>\u2028Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: PPKN\u2028<br>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Hak Asasi Manusia<br></strong><strong>Kata Kunci\u00a0 : Penegakan, Pemajuan, Tugas PPKN</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-nkri-nkri-adalah-313",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan NKRI ?\u00a0(NKRI adalah...)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang dimaksud dengan <strong>NKRI adalah NEGARA KESATUAN REPUBLIK INDONESIA</strong>. Artinya adalah <strong>bentuk negara I</strong>ndonesia merupakan Negara Kesatuan. Adapun bentuk pemerintahannya adalah<strong> republik. </strong>Bentuk negara dan bentuk pemerintahan ini kemudian melebur jadi satu dalam Negara Kesatuan Republik Indonesia yang seringkali disingkat NKRI.</p><h3>\u00bb Pembahasan</h3><p>Mengenai bentuk negara dan pemerintahan Indonesia ini disebutkan langsung dalam <strong>PASAL 1 AYAT (1) UNDANG-UNDANG DASAR 1945, </strong>sebagai berikut:</p><h3><em>\u201cNegara Indonesia ialah Negara Kesatuan yang berbentuk Republik.\u201d</em></h3><p>Adapun pada ayat (2) pada pasal ini berisi ketentuan bahwa kedaulatan ada pada tangan rakyat yang dilaksanakan dengan berdasar pada UUD. Sementara ayat (3) pada pasal ini berisi ketentuan bahwa Indonesia merupakan negara hukum.</p><p>Indonesia adalah negara kesatuan, yakni negara yang berdaulat yang penyelenggaraannya berupa kesatuan tunggal di mana kekuasaan tertinggi ada pada pemerintahan pusat. Adapun satuan sub-nasional dalam hal ini bertugas menjalankan kekuasaan yang dipilihkan dan diputuskan oleh Pemerintah Pusat untuk kemudian didelegasikan.</p><p></p><h3>\u00bb Pelajari Lebih Lanjut:\t</h3><ul><li>Materi tentang maksud NKRI https://brainly.co.id/tugas/1582181</li><li>Materi tentang pengertian NKRI https://brainly.co.id/tugas/257130</li></ul><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><h3>\u00bb Detil Jawaban</h3><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 10.9.1</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 1 SMA</strong></p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : PPKN</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</strong></p><p><strong>Kata Kunci : NKRI, Negara, Kesatuan, Republik, Pemerintahan</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-pelanggaran-hak-dan-3-contoh-pengingkaran-kewaj-810",
            "question": "Sebutkan 3 contoh pelanggaran hak dan 3 contoh pengingkaran kewajiban",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- tidak mengijinkan anak sekolah<br>- tidak memperbolehkan anak bermain<br>- tidak memberikan anak uang jajan<br>kewajiban<br>- tidak menjalan kan ibadah<br>- tidak patuh pada org tua/guru<br>- tidak melaksanakan tugas/ngerjain pr<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumuskan-kembali-pemahaman-tentang-pengertian-perjanjian-internas-169",
            "question": "Rumuskan kembali pemahaman tentang pengertian perjanjian internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perjanjian internasional adalah suatu persetujuan yang dinyatakan secara formal antara dua atau lebih negara mengenai penetapan, penentuan, atau syarat timbal balik tentang hak dan kewajiban masing masing pihak.<br>perjanjian internasional dapat berbentuk bilateral maupun multilateral.<br>perjanjian internasional harus diadakan oleh subjek subjek hukum internasional yang menjadi menjadi masyarakat dunia dan akan menimbulkan akibat hukum (hak dan kewajiban) diantara keduanya.selain itu perjanjian internasional harus menaati ketentuan yang ada didalamnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anggota-memilih-pengurus-merupakan-217",
            "question": "Anggota memilih pengurus merupakan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagai acuan untuk mereka di pimpin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>merupakan lembaga tertinggi negara. </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memberikan-contoh-perbuatan-melanggar-pelanggaran-hak-dan-akibat-404",
            "question": "Memberikan contoh perbuatan melanggar pelanggaran hak dan akibat yang ditimbulkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anak-anak harus membersihkan rumah sementara oarang tuanya bersenang-senang<br>akibatnya anak tersebut menentang sikap ibunya dan terjadilah perpecahan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contoh pelanggaran melanggar hak contohnya adalah tindakan perampasan atau perampokan terhadap barang milik orang lain dan dampaknya adalah mengganggu ketentraman orang lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-5-hubungan-internasional-bangsa-indonesia-dan-bisa-jela-653",
            "question": "Berikan 5 hubungan internasional bangsa indonesia . Dan bisa jelaskan secara singkat mengenai hubungan tersebut dan tolong berikan sarana yang digunakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. melindungi segenap bangsa Indonesia dan seluruh tumpah darah Indonesia\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2. untuk memajukan kesejahteraan social\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3. mencerdaskan kehidupan bangsa\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4. dan untuk melaksanakan ketertiban dunia berdasarkan kemerdekaan, perdamaian abadi dan keadilan sosial.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n<br></span>\n<span>\nA.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nBilateral</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n1. Hubungan Internasional Indonesia dengan Korea</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hubungan\ninternasional Indonesia dengan Korea\u00a0berjalan di segala bidang. Salah\nsatunya adalah bidang pendidikan. Di bidang pendidikan, Indonesia dan Korea\nmelakukan suatu kerjasama dalam bentuk beasiswa bagi siswa dan mahasiswa\nIndonesia untuk belajar di Korea.</span>\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Beberapa program beasiswa\nditurunkan dari beberapa lembaga dan universitas di Korea. Ada pula yang\nditurunkan oleh Kedutaan Besar Korea di Indonesia.\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Program beasiswa ini tentunya\nmembantu para siswa dan mahasiswa Indonesia yang ingin melanjutkan studinya di\nluar negeri, khususnya Korea. Program yang ditawarkan biasanya beasiswa S1, S2,\nhingga S3. \n<span>\n<br></span>\n<span>\n2.\nHubungan Internasional Indonesia \u2013 Norwegia</span>\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hubungan\nbilateral Indonesia \u2013 Norwegia dalam bidang energi telah meningkat dalam\nbeberapa tahun terakhir, sebagai hasil nyata dari perjanjian kerjasama bidang\nenergi yang ditandatangani di Jakarta tanggal 18 September 1995.  \n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Salah\nsatu contoh dekatnya hubungan antara kedua negara ini dapat dilihat dari\nmeningkatnya kegiatan seminar dalam bidang peningkatan produksi minyak tahap\nlanjut (enhanced oil recovery), dan teknologi laut dalam. \n<span>\n<br></span>\n<span>\n3. Hubungan\nInternasional Indonesia-Inggris</span>\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hubungan\nIndonesia \u2013 Inggris berjalan di sektor perekonomian. Salah satu bentuk koneksi\ndagang Indonesia-Inggris adalah ekspor migas ke Inggris karena Inggris tak\nmemiliki cadangan minyak bumi. Guna menutupi kekurangannya terpaksa pemerintah\nBritish Raya mencari koneksi dagang terhadap negara penghasil minyak bumi\ntermasuk Indonesia. \n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bentuk\nkerjasama Indonesia-Inggris di sektor perdagangan antara lain ekspor baja,\nkaret alam, mebel dari kayu ke Inggris. Sebaliknya Inggris mengekspor bahan\npangan berupa gandum, makanan olah lainnya, berbagai macam jenis mesin pabrik\ndan teknologi IT ke Indonesia.\n<span>\n<br></span>\n<span>\n4.\nHubungan Internasional Indonesia-Jepang</span>\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hubungan\nini dalam bentuk forum investasi bersama tingkat tinggi pemerintah swasta\nantara Jepang dan Indonesia. Rencana investasi ini meliputi masalah bea,\ncustoms, tenaga kerja, infrastruktur dan daya saing.\n<span>\n<br></span>\n<span>\n5.\nHubungan Internasional Indonesia-Australia</span>\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hubungan\nini dilakukan di bidang hukum dan perdagangan. Pemerintah Australia sepakat\ndengan pemerintah Indonesia untuk meningkatkan kerja sama bilateral, regional\ndan internasional. Kerja sama penegakan hukum dan keamanan. Meliputi\npenyelundupan manusia, perdagangan manusia dan kerjasama kejahatan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}